{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035842",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "훈지문집"
    },
    "text": "訓示文集 (훈지문집)\\n\n「木版本」は、30巻16冊から成る書物です。具体的な刊行経緯や年代はわかりませんが、巻首題には「訓之陽先生文集」と記されています。この巻首題は、訓と知が共に吹くことでハーモニーが生まれるように、兄弟の友愛が重要であることを意味することもあります。著者たちは過去にこだわらず、学問に専念しました。そのため、詩はすべて自然環境を素材にしており、自然の中で学ぶ生活態度と精神世界を豊かに表現しています。また、手紙は著者たちが交流のあった知人たちとのやりとりを集めたもので、彼らの内面世界を最もよく表している部分と言えます。特に学問と儀礼に関する手紙では、性理学の原理や四端七情、心性情についての見解が交わされており、著者たちの学問的な傾向や思想系譜が分かります。続集や別集には、多様な形態の学問的な成果が見受けられます。これらの成果は、師匠であるイ·ヒョンイルの学風を受け継ぎ、性理学の哲学的研究において重要な役割を果たしました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書物の名前は何ですか？",
            "answer": "この書物の名前は『木版本』です。"
        },
        {
            "question": "この書物は何巻何冊から成りますか？",
            "answer": "この書物は30巻16冊から成ります。"
        },
        {
            "question": "この書物の刊行経緯や年代はわかりますか？",
            "answer": "具体的な刊行経緯や年代はわかりませんが、巻首題には『訓之陽先生文集』と記されています。"
        },
        {
            "question": "兄弟の友愛が重要であることを意味する、巻首題の意味は何ですか？",
            "answer": "巻首題は、訓と知が共に吹くことでハーモニーが生まれるように、兄弟の友愛が重要であることを意味することもあります。"
        },
        {
            "question": "著者たちは過去にこだわらず、何に専念しましたか？",
            "answer": "著者たちは過去にこだわらず、学問に専念しました。"
        },
        {
            "question": "詩は何を素材にしていますか？",
            "answer": "詩はすべて自然環境を素材にしています。"
        },
        {
            "question": "手紙は何を集めたものですか？",
            "answer": "手紙は著者たちが交流のあった知人たちとのやりとりを集めたものです。"
        },
        {
            "question": "手紙は著者たちのどの部分を最もよく表していますか？",
            "answer": "手紙は著者たちの内面世界を最もよく表しています。"
        },
        {
            "question": "学問と儀礼に関する手紙では、何についての見解が交わされていますか？",
            "answer": "学問と儀礼に関する手紙では、性理学の原理や四端七情、心性情についての見解が交わされています。"
        },
        {
            "question": "続集や別集には何が見受けられますか？",
            "answer": "続集や別集には、多様な形態の学問的な成果が見受けられます。"
        },
        {
            "question": "これらの成果は、誰の学風を受け継ぎ、何の研究に重要な役割を果たしましたか？",
            "answer": "これらの成果は、師匠であるイ·ヒョンイルの学風を受け継ぎ、性理学の哲学的研究において重要な役割を果たしました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 312,
        "QA": 446
    }
}